{"category": "PyCon FR 2013", "language": "French", "slug": "deprime-au-bord-du-burn-out-et", "speakers": ["Jean-Michel Armand"], "tags": [], "related_urls": [], "id": 3744, "state": 1, "title": "D\u00e9prim\u00e9, au bord du burn-out et ...", "summary": "D\u00e9prim\u00e9, au bord du burn-out, et pourtant il faut continuer \u00e0 coder\n\nQue ce soit pendant ses heures de boulot ou le soir et les week-ends, coder demande d'avoir un minimum de tranquillit\u00e9 et de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9. Comment faire pour continuer \u00e0 prendre du plaisir \u00e0 coder lorsque stress, d\u00e9lais infernaux, demandes utilisateurs ubuesques nous entra\u00eenent plut\u00f4t vers le burn-out et la d\u00e9prime.\n\nCette conf\u00e9rence, bas\u00e9e sur mon exp\u00e9rience personnelle, a pour but de donner quelques pistes pour d\u00e9tecter les probl\u00e8mes d'\u00e9puisement professionnel et tenter de les r\u00e9soudre. Rem\u00e8des de 'grand-m\u00e8re', questions \u00e0 se poser, organisation du travail, r\u00e9flexion sur la fa\u00e7on de d\u00e9velopper, tout cela sera discut\u00e9 pendant cette session.", "description": "", "quality_notes": "", "copyright_text": "", "embed": "", "thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/pbjSYecvLxk/maxresdefault.jpg", "duration": 1895, "video_ogv_length": null, "video_ogv_url": null, "video_ogv_download_only": false, "video_mp4_length": null, "video_mp4_url": null, "video_mp4_download_only": false, "video_webm_length": null, "video_webm_url": null, "video_webm_download_only": false, "video_flv_length": null, "video_flv_url": null, "video_flv_download_only": false, "source_url": "https://www.youtube.com/watch?v=pbjSYecvLxk", "whiteboard": "", "recorded": "2013-11-30", "added": "2015-07-31T17:40:39.950", "updated": "2015-07-31T17:40:39.950"}